【造價HK$549萬】美售台軍新式榴彈炮 可摧毀解放軍軍艦

據指，為確保台軍「濱海決勝、灘岸殲敵」的作戰構想，台灣國防部官員透露，決定以「銳霆」作為建案代號，購買美國陸軍及陸戰隊現役最新式的火炮M777超輕型榴彈炮，及M982（Excalibur神劍）導引炮彈，以取代老舊的M114型榴彈炮。據稱，新購入的榴彈炮可摧毀解放軍軍艦。

據透露，台軍去年執行「漢光33號」電腦兵棋推演後，發現現役的M114型榴彈炮無法滿足當前的作戰構想，即開始討論購買新式榴彈炮，因此即考慮美軍現役的M777榴彈炮及M109A6自走炮，滿足炮火支援、精準射擊及濱海決勝的作戰需求。但在台軍向美國採購108輛柴油引擎版的M1A2戰車後，國防部決定暫緩M109A6自走炮的採購，而先行採購M777榴彈炮，及M982（Excalibur神劍）導引炮彈。

M777榴炮是由英國航太系統BAE的全球戰鬥系統部門製造，自2005年服役以來，已成為美國陸軍與陸戰隊一線最主要的支援火力之一，其具備數位射控系統，加上大幅減輕重量與炮班操作人數，名列全球最先進榴炮之林。美國陸軍兵工廠正在研製新的M777型牽引榴炮改裝套件，讓其射程可以提升近2倍，達到70公里。

M777榴彈炮造價約70萬美元（約549萬港元），僅需2.5噸級的貨車，就可輕易牽引，甚至在危急時，連悍馬車也能拉上M777榴彈炮快速轉移。此外，還可用台軍現役的CH-47、UH-60黑鷹直升機吊運，及C-130運輸機載運，具有戰略機動能力。

此外，M777榴彈炮操作簡單，反應迅速。雖然M777榴彈炮77炮兵編制是9人，但只要5人就可以在2分鐘內完成射擊準備；在發射3波炮彈後，可立即移轉至3公里外的火炮陣地，整個過程不需要5分鐘，已達到台軍目前建立的機動、高效能、精準打擊的不對稱戰力。

而M982導引彈炮彈，依靠裝在炮彈頂部的增強型可攜式炮兵感應引信設定器輸入目標方位，並整合全球定位系統，射擊後主動搜尋並可摧毀40公里外的目標，可直接在陸地上發射，並摧毀攻台的解放軍軍艦，讓陸軍的火炮戰力可以達到「精準打擊」的目標。

香港買到三百枝

侵侵真係做實事嘅人

其實呢啲炮唔係一發即用即棄，買幾十支留返啲錢買彈藥好過

起高鐵844億港幣，可以買到15,373支

填人工島筆數夠打到支共投降添

一個賊人 拎把刀仔
向一個平民打劫 ,搶左幾千蚊
然後平民 事後講:「你知唔知非洲一支AK47幾百蚊, 我用幾千蚊可以買十支AK47, 射鳩死你」

F-35A都係8千萬美金一架
填人工島果度1萬億港幣，即係1,275億美金
夠買1,594架返黎
一架伯克級神盾驅逐艦都係18億美金一架
夠買71架返黎(仲多過美軍現役伯克級總數量)

e支野準到爆

1兆其實應該夠錢起第三東京果一種地下要塞都市啦

M142 HIMARS 仲正, 射到200公里

2017年傳過賣比台灣, 後來不了了之

香港填島筆錢可以整高達啦

台灣係想買
但美國未宣報會賣

加拿大陸軍炮兵都係得 37 支

香港真係軍國

未傻啦
人地美國邊會賣
香港1億美金搞大陸二手戰機就有份

瘋狂中出都得

其實對支那，依類電子野未必夠傳統火炮好用，支那話哂都係核武國，黑客強國

但買多d可以增加支那開戰成本，都係好事黎，但傳統火力一樣要識用

如果香港係國家嘅話
以宜家咁洗錢法真係整到支東南亞最強軍隊出黎

宜家呢個咪傳統火炮囉
無人唔比你用普通彈藥架喎

所有鄰國都會抗議香港軍備競賽

直至香港宣布永久中立國